\def\soldatlourd{%
    \choisir@metier{Soldat lourd}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{10}%
    \ajouter@comp@dispo{7}%
    \ajouter@comp@dispo{30}%
    \ajouter@comp@dispo{14}%
    \ajouter@comp@dispo{49}%
    %
    \gros@contrue
    \addtocounter{EV}{8}%
    \let\message@caracteristiques\relax % On ne change plus l'AT/PRD en fonction de l'adresse
    \ifgrosse@bete % Precaution pour ne pas annuler le "super-bourrin" de l'ogre
        \addtocounter{AT}{1}%
        \addtocounter{PRD}{2}%
    \else
        \setcounter{AT}{10}%
        \setcounter{PRD}{11}%
    \fi
}
\let\lourd\soldatlourd

\calcul@metier{%
    \ifnum\theCOU<11\else\ifnum\theFO<12\else
        \hyper@texte{Soldat lourd}{%
            C’est la brute qu’on envoie au corps-à-corps et qui doit défendre les positions. Il est équipé de lourdes protections et on lui
            confie généralement des armes redoutables. C’est un guerrier bien entraîné !
        }%
    \fi\fi
}
